**黑鰭棘鱗魚**，又稱**銀帶金鱗魚**、**白纹鳂**，俗名金鱗甲、鐵甲兵、鐵線婆是[輻鰭魚綱](../Page/輻鰭魚綱.md "wikilink")[金眼鯛目](../Page/金眼鯛目.md "wikilink")[金鱗魚科的其中一](../Page/金鱗魚科.md "wikilink")[種](../Page/種.md "wikilink")。

## 分布

本魚分布於[印度](../Page/印度.md "wikilink")[太平洋海域](../Page/太平洋.md "wikilink")。

## 深度

水深1至30公尺。

## 特徵

本魚體較瘦長，魚體呈紅色，體側每一鱗片上均有一白色縱斑，且縱斑間連接成縱帶，但到尾柄，此縱帶變得模糊。各鰭的鰭條部顏色均較淡。第一背鰭呈暗紅色，第一至第八棘的外緣白色，第一至第六棘接近基部底處有一白色縱帶，其他各棘則皆有一緊鄰硬棘的弧形白帶。體長可達17公分。

## 生態

本魚棲息於潮間帶之礁台、礁湖或向海礁波，白天單獨或一小群在礁岩下覓食，亦有夜間覓食者，以[魚類](../Page/魚類.md "wikilink")、[甲殼類為食](../Page/甲殼類.md "wikilink")。

## 經濟利用

食用魚，但肉質糜爛適合油炸食之，另可做為觀賞魚。

## 参考文献

  - [台灣魚類資料庫](http://fishdb.sinica.edu.tw/)

[Category:食用魚](../Category/食用魚.md "wikilink")
[Category:觀賞魚](../Category/觀賞魚.md "wikilink")
[diadema](../Category/棘鱗魚屬.md "wikilink")